**4332. – Isoetes setacea** Delile. – Plante vivace, amphibie, à bulbe bilobé, gros, dépourvu de phyllopodes au sommet, à racines glabres ; feuilles longues de 15-50 cm, nombreuses, d'un vert clair, dressées, flexueuses, linéaires-sétacées, brièvement et étroitement membraneuses inférieurement, à lacunes assez grandes, munies de stomates ; voile nul ou presque nul ; ligule allongée ; //macrospores rugueuses-farineuses, couvertes sur toutes les faces de tubercules très nombreux, très petites, tous égaux, non saillants ; microspores à peine muriquées. //
Mares desséchées de Roquehaute et de Grammont dans l'Hérault. – Portugal. = Avril-juillet.